求救！我隻貓想殺左另一隻貓

其實都已經好耐了， 細貓 長期係房
已經係長期分開佢地
但係沉日 隻大貓自己開門入左房
隻大貓想殺左佢咁 扯隻細貓出黎
而家隻細貓 好大個傷口....
究竟可以點做？

隻大貓 平時都好嗲人
除左果隻 同屋企其他貓 相處都無乜大問題

分籠啦，入左屋幾耐？

好耐了 所以一直細貓都係房入面 長期分開了。
點估到隻大貓咁鬼醒 扭開門鎖 入左房打佢
聽日就會搵人黎換左個 波型門鎖 等佢之後開唔到

有冇圖

你隻大貓入門先過房果隻，
你試下換轉，大貓入房，細既出去同其他貓一齊一排

同佢講殺貓要一命填一命

下
但你咁樣唔係辦法黎架喎
唔通你想細貓一世係房過？
有冇試過比佢地隔住個籠相處同一個空間 習慣下對方既存在？
我最初養第二隻貓果陣大貓都成日好惡想咬鳩細貓
我都係咁慢慢比佢地相處
可能頭一星期一日比佢地隔籠望下對方
見大貓無咁惡就放出黎一陣(但你要係身邊)咬得太勁就放返入籠
一個月左右佢地習慣左已經好friend

不過我係由細貓入屋Day 1 開始已經咁做
如果你話好耐
你隻大貓唔知會唔會已經覺得細貓霸左佢地盤而好撚憎細貓
可能要再長d時間

講清楚d先
我意思係頭一星期, 每一日比佢地隔住籠望一段時間, 長短就視乎情況啦

你一日唔比佢地真真正正相處
一日佢地都係視對方係敵人/入侵者

告隻大貓企圖謀殺 驅逐佢去愛協坐監

你兩隻貓幾大？
兩隻都係仔未絕育

隻細貓其實都慣左 有一排因爲搬屋
所以都試過同其他貓一齊 但慣左獨處
佢打另一隻貓

係我講得唔清楚 大細貓 既分別，其實係講佢地既身型
佢地都成十歲架喇！

兩隻都十歲架啦
絕哂育 男 打隻女

佢識聽就好

陰公

睇左醫生先
個傷口好大下

佢地之間既誤會係好耐之前發生。
曾經細貓係我屋企係大佬黎，佢成日恰另一隻貓女。
有次恰得太勁，隻大貓（男） 就出手 英雄救美
開始有想殺左隻大貓 堅打交。
從此就分開放了.......

大細 ，係佢地既身型
年齡係細貓老啲架

我屋企人幫佢消毒左一下個傷口，
佢地話睇一兩日先，
話想等佢自己好

但其實我又好錫隻大貓....
佢平時好好，好嗲人，係有潔癖，
貓沙兜有污糟 佢就會柯屎係地下

點睇都係老屎忽

去youtube 睇Jackson Galaxy d 片，好似有幾集講依d情況